---
title: >-
    شمارهٔ  ۸۰ - و له ایضاً علیه الرَّحمَةِ و الغُفران
---
# شمارهٔ  ۸۰ - و له ایضاً علیه الرَّحمَةِ و الغُفران

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خاطر از زلف تو امروز، پریشان کردم</p></div>
<div class="m2"><p>دیده از فرقت رخسار تو گریان کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شکرلله که به یمن شرف دولت عشق</p></div>
<div class="m2"><p>خویش را مالک صد ملک سلیمان کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تا مرا سلطنت فقر، به پوشید لباس</p></div>
<div class="m2"><p>من تن خود، به تمنای تو عریان کردم</p></div></div>